# logAnalyzer

## Язык реализации
python 3.8

## Описание
Создание отчета с анализом логов nginx.

Скрипт находит в заданной директории файл логов с максимальной датой в имени 
файла и на его основании создает отчет. Отчет сохраняется как html файл 
c именем report-%y.%m.%d.html (где %y.%m.%d - это дата из имени 
проанализированного файла с логами) и содержит следующие поля:
* url - URL, к которому выполнялся запрос;
* count - сколько раз встречается URL в проанализированном файле лога;
* count_perc - сколько раз встречается URL, в процентнах относительно общего 
  числа запросов;
* time_sum - суммарный $request_time для данного URL'а, абсолютное значение;
* time_perc - суммарный $request_time для данного URL'а, в процентах
  относительно общего $request_time всех запросов;
* time_avg - средний $request_time для данного URL'а;
* time_max - максимальный $request_time для данного URL'а;
* time_med - медиана $request_time для данного URL'а.

# Использование
Работа скрипта может быть сконфигурирована с помощью файла конфигурации 
'./config.json', в котором могут быть переопределены следующие параметры:
* REPORT_SIZE - количество URL, которые будут выведены в отчет (список 
  сортируется по убыванию значений в поле time_sum);
* REPORT_DIR - каталог, в который будут сохраняться отчеты 
  (по умолчанию './reports', будет создан, если не существует);
* LOG_DIR - каталог, в котором будет выполняться поиск лог-файлов
  (по умолчанию './log');
* PARSING_ERROR_LIMIT - лимит ошибок парсинга записей файла логов (в процентах 
  от общего количества записей в файле логов), при превышении которого отчет не 
  будет создан (по умолчанию 20);
* LOG_FILE_APP_PATH - путь к файлу, в который будут записан лог работы скрипта
  (по умолчанию не задан, лог выводится в stdout);
* TEMPLATE_REPORT_PATH - путь к файлу с шаблоном отчета (по умолчанию 
  ./report_template.html).

### Запуск с конфигурацией из файла по умолчанию (./config.json)
```bash
$ python log_analyzer.py
```

### Запуск с конфигурацией из пользовательского файла
В случае необходимости при запуске можно указать собственный файл конфигурации.
```bash
$ python log_analyzer.py --config /user_path/user_config.json
```

### Запуск тестов

```bash
$ python -m unittest
```